@inproceedings{Hijazi:RECITAL:2020,
    author = "Hijazi, Rita",
    title = "Transformations syntaxiques entre niveaux de simplification dans le corpus Newsela",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "137-150",
    note = "Syntactic transformations between simplification levels in the Newsela corpus",
    abstract = "La simplification de textes est une t\^ache complexe du traitement automatique des langues. Depuis quelques ann\'ees, des corpus parall\`eles de textes originaux et simplifi\'es sont propos\'es, permettant d'apprendre diff\'erents types d'op\'erations de simplification \`a partir de corpus. Dans le but de pouvoir d\'evelopper et \'evaluer des syst\`emes de simplification automatique de textes, cet article s'int\'eresse au corpus Newsela, un corpus parall\`ele de textes en langue anglaise avec quatre niveaux de simplification. Nous pr\'esentons en d\'etail ce corpus et \'etudions les diff\'erentes transformations caract\'erisant le passage d'un niveau de simplification \`a l'autre sur un sous-ensemble de textes, en nous int\'eressant plus particuli\`erement aux transformations syntaxiques.",
    keywords = "Corpus parall\`ele, simplification de textes, analyse du corpus.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/189.pdf"
}
